點解香港用呎

頭先食飯同人吹水 講開單位
講起香港有好多單位都用左公制單位
但點解賣屋賣樓都仲用緊呎呢？

樓細用呎感覺良好，遲下用吋

英尺完。

因為英治香港時期，必須跟宗主國嘅度量衡規定用英制。
即使上世紀80年代，港府推廣轉用公制（十進制），
但英制仍然係香港計算樓宇面積嘅度量衡標準。

三行度嘢都係用英制，因為真係易睇啲，公制啲mm眼花就會睇錯尺